自護係咪廢過聯邦？

岩岩睇完08小隊，有間中會有d小解說

其中一part講

激光槍破壞力強，但因散熱問題未妥善解決，所以陸地少用

但我印象中係宇宙入面，gm同高達通常都用激光槍，扎古就通常用機槍

咁係咪即係自護技術廢d?

因為自護 估唔到聯邦咁快出到gm 光槍 機體對機體ge戰爭
最緊要係一件白色惡魔屌打成個0079後期戰場

高達同吉姆係後過渣古開發咪勁啲
之後格魯古古都有激光槍
同埋自護唔夠聯邦有錢,又唔夠聯邦多人口

睇igloo就知自護同德軍一樣研發好勁但汎用性低武器

或者理論值好撚勁武器

後期自護ms勁過rx78-2架啦
但問題自護冇人
唔係既話後面點會派新兵上去送死

估唔到會有吹奏聯邦po 世界變啦

清點解咁講

阿寶太勁

因為一開波 自護打聯幫 果D爛鬼飛機坦克車 用MS已經屈佢幾條街

聯幫整左部V作戰 試作機 高達有激光槍 發現好撚勁就開始 產量

果陣自護仲以為自己贏撚梗

後尾比人打到仆街 先識驚 走開發隻格魯古古 性能勁過高達 仲要量產

但係d士兵 廢西 d王牌駕駛用渣古 老虎 死撚哂

一開始自護係屌打聯邦
直到V計畫成功之後掉返轉

自護係衰後期冇資源同冇人
一個殖民衛星國點夠地球咁多人

由結果睇：係

同德國二戰一樣,唔係無勁野,係d錢曬左去整大白象

地方細,生產力水平唔夠美國(聯邦)來, 聯邦一推人海同玩生產,長期戰就輸左

聯邦出名官僚主義
高登連登仔好多都支持自護

記得好似睇過白狗小隊套漫畫 有部格魯古古把激光槍威力好勁 但射多幾次槍頭就過熱溶咗

自護人力物力都比唔上聯邦，加上自護內部權力鬥爭，一年戰爭後期根本無可能打得贏聯邦。 但都係因為聯邦係主角先會贏，如果唔係一槍打爆個rx 78就唔洗打啦

光束還光束，雷射還雷射，應用米諾夫斯基粒子既係光束beam，殖民衛星炮先係雷射laser，港譯個班人根本無了解個世界觀，雷射大炮就係例子

吉姆用嗰啲係光束噴槍， 傷害力低過rx-78嗰枝，而射程更加短

自護用90mm唔好?

雷射大炮射實彈
太空坦克上唔到太空

自護起初一路食住個勢就贏 地球降下作戰之後係衰比聯邦開發到MS
成個一年戰爭由頭到尾聯邦都係贏人多 好多場大戰都係用量產吉母鐵球薩拉米斯

聯邦不嬲都勁到痴線 你睇下到z分裂左2派 精英雲集ge泰坦斯係aoz出幾多外星科技

宇宙幾場戰役係靠鐵球同魚雷艇先贏到
MS數量反而仲少過自護

0079 主要係 呀寶 清哂自護班 皇牌

泰坦斯有唔少前自護工程師架
技術層面黎講自護俾聯邦高唔少
聯邦贏都係贏無限資源

一個勁到要比人軟禁既痴線佬
本身自護查布羅個場大戰贏到聯邦既話就爆機

係，俾聯邦拉近技術距離之後，資源已經輸9條街已經無得玩

係 多數靠所謂中立既阿納海姆
自護自己都有間自護尼克

AE社成日整d黑科技出黎

其實最後一戰都係自護自己放棄得早，格魯古古係屌打聯邦吉姆

不過有阿寶哩個ace殺手係到 馬沙最成功就係可以用自護同阿寶攬炒，如果唔係幾多格魯古古都冇用

好多皇牌係上層班on9累死

所以自護一開戰就根本就註定失敗，其實佢地適合打遊擊，所以之後分列出尼嘅奥干就成功。

戰神渣古開鎖血技能
中左幾廿飛都唔爆先同高達打到平手

咁1on1既話係個蘿利控廢
渣專用機同強人2抽1都輸

睇0079講黑色3連星有幾巴閉
點不知被高達ko咗

自護d所謂王牌 其實就係老屎忽

早你幾十年渣機 熟哂 恰新仔

阿寶 本身勁 高達本身勁 即刻輕鬆收佢皮

聯邦係用鐵球海硬推自護贏返嚟，講到科技樹天下無敵希特拉早就贏左二戰啦

想當年 sd高達真係做得好好
佢d渣古同高達都比例得好好
又可以識更多唔同既機
可惜笨大 唔想韓國人賺

其實係因為米諾夫斯基博士投靠左聯邦（建立起高達世界既所有科技都幾乎關佢事 ）
所以聯邦喺粒子武器小型化得到重大突破
自護都有機可以用光槍既，就係水陸兩用機，用水冷幫機件冷卻
到之後力奇大魔都有裝備光束光箭炮，但係碌野大部過部ms所以都係廢廢地
到真正可以同聯邦打平已經去到勇士，但係仗都差唔多打完，自護有機都冇人揸

所以一年戰爭入面，兩方科技
前期：自護>聯邦 中期：聯邦>自護 末期：自護=聯邦
但係國力一直都係聯邦大勝，聯邦係地球+4-5個side
自護係一個side

其實因為班皇牌全部都係打戰艦飛機既皇牌
全部打ms既經驗值都唔夠阿寶高

GM出力1250 kW, 格魯古古1440 kW
GM總推力係12280KG, 格魯古古係37000KG
轉身又快你0.1秒, 步速直頭快你80KM
GM邊忽勁過格魯古古呀

計錯數添

正常一般駕駛員殺到ms已經叫有戰績
但佢就一場可能殺敵數上雙位數

自護唔夠人力物力

自護一D都唔廢,除左早過聯邦用MS,仲有幾點顯出佢科技係甩聯邦幾條街:

優先使用精神武器

造出太陽炮

開發出巨大又重火力的MS

仲有I-FILED都係早過聯邦用

其實唔係自護廢過連邦, 重點係連邦有個外掛仔
如果個外掛無出現過嘅話, 自護有一系列皇牌MA根本無可能打輸連邦
單單愛美號一機都夠同你幾隊艦隊玩

自護係錯在將原本已經唔夠嘅資源攞去開發啲水陸兩用機同陸戰專用機
當佢地球唔夠打要撤退就全部掉低哂浪費哂
當然呢個係因為賣玩具嘅問題每星期都想要有部新敵機比高達斬

個人意見:
阿·巴瓦·空之所以陷落,唔係因為聯邦勁,而係因為接二連三發生領袖被殺,指揮系統混亂,自護軍士氣大跌,畀到聯邦軍機會;另一方面,擁有大量軍力的迪拉茲艦隊,得釋基連被殺,及不服於基絲莉亞的領導,所以私自撤走,令阿·巴瓦·空兵力不足

即使基連無被殺,阿·巴瓦·空今次守得住,再打落去,自護都係輸:因為聯邦已開發出機動戰士,並大量生產;消耗戰的話,地球聯邦的回復力高於自護;地球聯邦的人口、機師遠多於自護,自護面臨機師不足的問題

點解基連仲咁有自信贏到聯邦? 除左因為有太陽炮,月球的古拉拿達基地仲存放大量核武,基連可能打算撕毀南極條約,以閃電戰的方式轟炸地球

根本唔應該咁快落地球
贏左老母作戰之後就應該打埋luna 2先

一開始湯金目標係想用雷比爾做人質
迫聯邦簽和約確認自護自治權
比雷比爾走得甩仲要返去吹大雞
將一盤散沙既聯邦重新整合
其實由果一刻自護已經輸左

基本上如果聯邦唔係好彩打贏阿．巴瓦．空一戰
加上薩比家內鬥導致所有原兇死哂而自護本國投降
聯邦食完太陽鐳射之後已經無咗起碼一半軍力
但自護方面仲有豪髮無傷嘅本國同格拉拿達
基本上已經無力再戰

如果唔係薩比家內鬥, 聯邦收咗皮啦

呢兩部MA黎

某程度上自護太多科學家
研發太多機體武器但唔統一
難去量產又少資源
最普及機體都分幾期(渣古->老虎->大魔->勇士)
後期更加無咩兵力，有勇士都係比新人揸
重未計幾部辛苦重本整出黎的MA比高達收皮

origin寫到紫色老太婆同聯邦打籠通

聯邦今次輸左一定有資源同你打過
問題係雷比爾死左
聯邦軍入面仲有冇佢咁上下級既數大將可以吹多次雞
仲有林友德,華肯,提安姆呢d fit馬死唔去

打錯,的確係MA

有資源又點
成個宇宙艦隊無咗超過一半, 大將又無埋
自護仲有兩支精銳艦隊
淨係封鎖大氣圈唔比你上已經玩死你

要有足夠出力先可以驅動到Beam武器架CHING
你電槍都要Charge電先用到啦
要退縮米粒做米加粒子你唔係以為單憑支武器就做到下話

現實應該會相反

爛鬼飛機坦克會屌打渣古

人型兵器現實中不可行

冇錯
ORIGIN係湯金叫老太婆放水比聯邦救走雷比爾
返去說服聯邦簽和約
之後就跟返TV咁
比雷比爾知道成個自護冇貨賣
點會仲on9同你和談
一句自護無兵即刻吹大雞反攻
激到湯金下令要不惜一切打柒聯邦

講起呢樣真係好on9
整兵器竟然唔係統一標準嚟整搞到後期先有統合整備計劃

渣古裝甲用普通飛機坦克係打唔入
不過地面戰以目前科技而言確實唔需要人型兵器, 除非未來有科技可以大幅改善驅動摩打性能

格魯古古得好少

點會贏梗
自護都知自己生產力極低
先研發可以一挑幾嘅兵器
自護對技術嘅渴求比聯邦勁
不過聯邦有錢好多倍

GUNDAM 勁咁多
不過如果畀著第二個渣可能爆左好耐

吉姆嗰支都冇集束
射程廢到仆街
聽講落左水射唔出
不過GUNDAM 嗰支都好似弱左

剩係鐵球都唔知幾多
嗰時唔知邊度睇話渣古得3000 部
可能有錯

無話佢用唔到, 但愈高出力代表可以搭載愈高威力嘅武器
其實就好似電腦咁, 一開始砌機阿「A」買隻450W嘅火牛, 「B」買隻650W嘅火牛, 大家一樣買張960 Display card
結果依家出2080TI, 阿B就可以直接升2080TI, 你就因為「出力」唔夠所以無得升2080TI
至於你話自由出力咁高都咁廢, 其實唔係佢廢, 你睇下佢搭載咗幾多戰艦級兵器, 兩支陽電子炮, 兩支磁軌炮, 一支高出力步槍. 廢喺邊?

嗰時阿寶已經勁到仆街

你以為啲機易駕駛

未必既
睇下渣陸高果咋超級地球人

未必射唔出嘅, 零距離射擊囉
當年仲要一堆吉姆拎噴槍打魔霸, 根本就算佢無I力場都打唔入

我記得以前喺xbox 360玩特洛伊行動喺水入面打魔蟹用激光係無效

懷念爺爺系列

根本兩邊都想打落去

MS數 聯邦1200架 自護3000架
鐵球有10xx架
聯邦贏係靠鐵球海屈返黎

公王想收手 基連睬佢有味 老太婆都似想打落去

其實公王同雷比亞將軍本身都搞緊和議
係基連一炮對死佢地先搞到又打返

08小隊
好鍾意佢果種寫實嘅風格
至憎果d戇鳩仔主角一路廢up一路揸勁機吊打所有人,影響成個戰爭況既劇情

邊個話太空坦克上唔到太空

有spare高達腳嘅話換埋嚟做高達坦克都得呀

人型跟本冇用
現階段科技整人型機械人唔會太高
如果唔係站立都有問題
就算整到人型
轉身一定慢
中彈面積一定大
腳作為支撐既弱點太大
手持武器準繩度太低操作性太難
一定係內藏武器
頭部仲有埋眼就暴露瞄準方向
基本上動物都係全黑瞳去隱藏自己既意圖
人類先會有眼白用來社交

理想既戰鬥機械就係坦克咁
扁撚晒既機身減低著彈面積
360度自轉炮全方位cover
一路向前行一路射後方都仲得
履帶移動令駕駛員易於保持水平

高達中除左鐵球既設計係人性化外
其他人型都係多舊魚

「你以為beam rifle係連結動力爐直出?」
唔係, 槍入面有E-CAP解決晒大部分能量需求但仍需要額外能量達成射擊, 咁額外能量邊度提供? 咪就係MS本身, 支槍威力愈大, 需要額外能量就愈多, MS所需出力就愈大, 睇下狙擊型吉姆II就知, 如果狙擊型吉姆I嘅1180KW已經夠用, 點解要出第二代, 點解要提高出力到1390KW? 貪佢用電得多?
不過其實格魯古古最需要出力嘅地方其實唔係支步槍, 係佢把刀

「你行2080ti玩踩地雷行1080p 60fps?」
舉例好難明?

「陽電子炮係幾低科技 ，你睇返UC」
陽電子炮=米加粒子炮級數, 你有無見過UC有一部機可以同時驅動兩支磁軌炮+兩支陽電子炮?
Unicorn都只係拎住一支Magnum, 仲要係可換式E-CAP

公王想和談順便拎基連出去祭旗
同時又拎自己條命出黎賭
叫老太婆特登放風比基連知
如果基連仆街到連老豆都殺
咁老太婆就有名份收基連皮
佢自己就留返本國做山寨王

根本高達外掛

唔係廢，而係地球有錢有資源又咁啱有個天才阿寶

官方都係講冇左三分一，你吹到一半

薩比家真係下克上典範

加埋打阿．巴瓦．空嘅消耗呢
佢地咁樣強行登陸好傷

真係要科技水平去到0096咁嘅級數, 令MS喺重力區都發揮到好似宇宙戰咁嘅機動性, 先有機會用MS取代傳統兵器

首先要知道MS係因為米粒改變咗宇宙戰場嘅生態先會發明出嚟嘅兵器
用現實地上環境去類比根本無意思

點解依個人海戰術咁面善嘅

殖民雷射炮唔係太陽炮

本身機動戰士就係宇宙用的ambac動作 再加上粒子環境 所以戰機個啲有優勢

自護科技高過聯邦好多
不過無乜人可以渣
比到盡咩愛美號黑色三連星蒼之巨星
當佢地一個打50個
都唔夠聯邦既人海戰術打
阿寶既出現只係加速左聯邦軍既勝利
其寶聯邦都多勁人
只不過正傳無寫
去哂外傳度

其實UC本身都係咁, 睇返特林頓一戰就知, 好多都仲係用戰艦、戰機、坦克
而唔似自護咁一來就係MA MS
某程度上都算證明連邦仲未完全信任MS喺地面戰嘅能力 (當然成本去晒宇宙軍都係原因)
不過CHING都講得啱, 動畫點同現實, 淨係有米粒都夠大差別

由於米粒出現所有雷達 通訊 自動導航武器失去原本效力 唔係的話聯邦第一次同自護會戰既軍隊戰艦數齊射導彈密集射擊ma已經無得淨

其實地面戰只要飛機轟炸機夠多其實陸地有得打
始終渣古速度唔係太快 用飽和轟炸就炸得爆渣古

再之後既機就難講

坦克一定無用 俾豆槍豆兩三下玩完 拖時間仲可以

水陸兩用機既出現其實同自護資源不足有關 但水陸兩用陸地又唔夠地上專用機勁 兩頭唔到岸

之後開法局部戰爭用既機 武器補給 維修因爲戰爭失利更難得到補給 最後放棄地球 集中兵力打宇宙戰

但聯邦開法左套超級武器一下就張自護要塞打爆
最後宇宙戰ace開舊機 d新人既勁機 但唔上手 甚麼弱過用渣古既ace同埋機體不足用埋d同鐵球差唔多既機去打。呢個時候死剩既聯邦ms架駛員個個身經百戰 屌打自護ms 而且兵力比都多過自護 正常打落去好難贏

陽電子炮係使用效率低，唔代表佢威力低，出力需求低
你係咪睇完頭一段就貼？

又搵現實講 鬼唔知現實無米粒咩
傾返劇情設定好過

泰坦斯 食左自護d研究

松永真無出...

本身都話如果幾部大魔夠快送到比賴巴就KO到木馬隊

係馬克貝扣起咗唔比蘭巴用
如果唔係寶少死撚咗啦

叉燒炳team人打遊擊戰仲勁過渣MS
一上左木馬殺左幾多人

自護班傻仔一車車渣古送落地球送頭，想唔輸都難，奧迪沙扺比聯邦用61坦克推平
一年戰爭個期就算出左GM，地球軍主力依然係61坦克，自護就係對MS太有自信先輸

好似因為賴巴係多茲魯派
核彈佬跟開老太婆

所以又係輸權鬥

奧迪沙奪還作戰雷比爾親自渣旗 輸埋士氣 一架big tray已經夠頂

其實只係贏阿寶太勁 馬沙又唔係真心想幫基連

冇錯
RX-78 2終結左一年戰爭就係答案

大家有冇睇紅色閃電同白狼果D外傳

又記錯,SOR

高達不愧係經典

引伸出咁多唔同睇法

邊度有得睇

聯邦軍照所羅門嗰件先係solar ray system
自護係colony laser

台灣有軍事論壇講過係宇宙依啲無障礙物既環境無導彈既話
正正戰艦係發揮火力既環境

"米粒出現所有雷達 通訊 自動導航武器失去原本效力"
依個講法係元祖高達既70年代尾就啱，依家有光電雷達就算有米粒都係導彈佔優

同埋係地面戰無晒導彈既話應該係坦克虐ms

指揮官型GM同砲擊型格古近戰 緊係GM贏

兩邊都憎

sorry..

你呢種講法係建立喺兩邊艦隊用中世紀嘅艦戰兩邊排排企互射先會發生
喺宇宙當雷達失效, 唯有目視先可以索敵
就算有光電雷達(米粒可以干擾埋電磁波, 你得返光學觀測), 你撜唔到敵人一樣係瞄準唔到
加上聯邦嘅火控系統淨係得飛機飛彈同戰艦嘅模式
遇上可以不規則移動嘅MS根本無辦法瞄準

有無阿寶,查布羅果場自護都係輸,最後都係被逼撒退

自護最錯既一件事.

就係用生化兵器大屠殺強搶殖民地。扔落地球

唔係做錯呢樣野，根本唔洗打到要兵行險著

而且動畫睇落自由傷害低...

你要諗下大魔王最鐘意玩咩野

玩削人棍不殺，下下好似放水喉咁樣 仲點可以削人棍對敵人造成精神打擊

本身就係想做自護係一個用解放宇宙居民為借口嘅民族主義國家

係基連控制之下更係走曬樣直頭根本想反過黎入主聯邦

就好似銀英自由行星同盟由維持民主共和變質做要打爆帝國一樣咁

原本慢慢拉其他殖民地加入,根本唔洗搞到咁

又係呢個topic 係本質上seed同uc 技術係兩個lv

Ce嘅核能只不過係有核動力爐嘅電芯

Uc係完完整整嘅核融合爐

根本就係 睇origin就知由一開始除左可憐嘅side2親聯邦俾人屠完仲要bin c之外 side5都係搖擺緊 屠足咁多個side結果只淨返個中立嘅side6 同唔成氣候嘅side7

咩黎

所以去到後面整左個泰坦斯出黎

係寶少勁啫

我生得聰明得罪你咩

宇宙 地球

兩邊到可以3D移動既話，緊係火力同裝甲佔優既戰艦有優勢啦

光電雷達只不過係數碼鏡頭，有可見光就用到

【聯邦最強戰將 - 提安姆中將】 (ティアンム中将) (Mcfaty Tianem)

【真正的精英, 魯姆戰役的無名英雄 - 坎寧根准將】 (ロドニー・カニンガン) (Lodony Kaningun)

我覺得帶袖的個馬沙講得啱，應該趁聯邦打輸嘅時候，聯合所有宇宙殖民地包圍地球，反而唔係直接攻打地球，浪費時間資源。

你唔落地球打 遲下佢一車車既戰艦 鐵球 宇宙用戰機發射上宇宙同你打 俾時間佢地回覆戰力 雖然我讚同壓制宇宙獨立已經夠 但仲有個月神二號係宇宙死守

61式戰車被過份nerf
如果用現今科技 雙聯裝155 auto loader
係平原會戰一定大炒MS
入城市雙方都冇優勢，都係傳統單兵天下
唯一諗到MS 有優勢嘅係阿富汗山區

一部咁細嘅坦用二連裝炮即係玩自己
炮塔佔用空間太大
隨時連彈藥都無位擺

部車其實同maus差唔多size

左61 右m1 同樣1/35

GM type-c已經算係0080既產物
總之最原始GM係無可能勁過勇士
再加上而家官方係咁出外傳同MSV
差唔多每部量產都有佢相對敵機
勇士性能係同高達相對幾乎係公認既事

其實格魯古古已經唔係好勁係後期
Rx78係後期都唔係一線機
只不過阿寶可以係你射程之外發現你 開槍射死你先

後期阿寶勁到俾一大班人都唔死

路雲姆戰役真係百看不厭

始終阿寶係UC入面其中一個大bug
帶住以前機械人動畫個種主角威能加一騎當千
相反同期macross就做到個突破

大家討論得咁開心 仲唔快啲玩百人大型對戰遊戲 高達Online？！

論技術人員 聯邦永遠追唔上
論機師 自護佔一半都係參加過戰爭 聯邦機師大部分都係由戰機機師進行簡單模擬訓練出黎 聯邦靠人多打人少同贏資源
而且薩比家一直內鬥爭權 將精英推晒去死 資源亂9咁用 死八婆仲將大部分自護頂尖技術人員同機師收埋俾自己用 上場大部分都係新兵少年兵 點打都唔會贏 根本輸係自己手上

開頭月面咪用過太空坦克

唔玩生化兵器屠城搶殖民地，聯幫難搵理由去成堆軍隊做野

以前有高達GAME 就好想玩
而家都麻麻
以前玩過PSP 隻基連野望
好鍾意玩加薩C

因為科技樹唔夠勁拉唔開差距
二戰初期未有核彈同洲際導彈
又無太空科技
印地安人夠有人海戰術打入侵者
但一樣鬥唔過機槍比人一騎當千

當年改Ranking之後 , 出Green Latern AGX-04之後, 為sell 模型出d 太advance ge機之後, 已經唔知想點

自護早D專心玩次世代MS開發
推到部勇士出黎都仲可能有得打下

人地咪出過 老虎，大魔
仲有一堆競爭失敗機
當中最鍾意高機動渣古

真男人 04 扮10

次世代ms 係強人同格魯古古

為左制海同打查布羅用哂資源去開發海鮮
點知聯邦對拎返個海根本wfc
之後打查布羅又衰埋
戰場上返宇宙之後堆機即刻變哂垃圾

查布羅四聖獸得淡笑

認同，好似德國頭段啲坦克玩晒，啲美軍戲言話自己啲坦克開炮打過去好似個網球咁。

但係到後期無晒後勁，人家嚟個人海戰術，乜都玩完。

其實自護咁細都可以玩到咁嘅地步算勁

屌你我幾like象鼻格

gm type c係0083果架喎
依架係command space type
斷估呢架有咁上下戰績先有得揸
但係部砲擊古古揸果個都唔知係咪新兵
打到0079後期自護都冇乜老兵

其實origin係屬於前傳 定 重製？

但係呢堆野嚴重拖累自護國力

渣布羅四聖獸攻渣布羅有咩用

不如成個一年戰爭睇

自護初期贏咩?
Surprise element,聯邦軍意想不到ge嘢,有以下幾例
1.士兵質素:Side3國防軍起義成功逼降聯邦當地守軍(Origin III),長期MS訓練出一批黑色三連星,馬沙,蘭巴等等皇牌(Origin II-IV)
2.MS發展得宜面向近戰格鬥,因為米洛夫斯基粒子會干擾電子偵查,MS近乎隱形,遠程戰鬥變得無用,所以係Origin IV劇情完勝聯邦MS測試部隊,以後係魯姆會戰靠MS打殘聯邦艦隊(Origin VI)
3.不列顛作戰:衝擊地球本土,雖然因聯邦軍嘗試而攔截無擊中賈布羅,但亦摧毀唔少城市(0079)

但自護內部唔少要人都唔想跟聯邦軍議和分庭抗禮,想完全攻佔地球,於是放生雷比爾,發表"自護無兵可用"宣言,南極條約只係協定雙方禁止使用NBC或殖民地作武器,於是一年戰爭繼續(Origin VI)
所以係高達登場之前其實俾雷比爾講中咗,無可用之兵過度擴張
推理如下:

1.自護攻佔ge地方好多都打到殘,由0079嘅北美大陸,Thunderbolt嘅Side4,根本供應唔到戰爭資源俾自護,自護嘅戰爭資源由始自終來自Side 3,頂盡計埋月球格林那達, 阿·巴瓦·空同所羅門兩座小行星基地

2.聯邦軍宇宙部隊係魯姆會戰之後長期龜係月神2號,自護亦無力攻佔,因此宇宙部隊除咗係各Side駐守維穩之餘,更要防範聯邦軍宇宙部隊;地面部隊亦係各地受到聯邦軍零星反抗陷入膠著(Igloo 一年戰爭秘錄 2, IGLOO 2 重力戰線 1)

3.由於1同2嘅關係,拉長補給線,後勤前線會有人手不足ge問題,開始過度擴張

到高達出現,聯邦就開始發揮本身資源能力

1.高達改變自護士兵MS近乎無敵ge暇想,聯邦同自護軍力ge交換比被一下子改寫,雙方士氣逆轉,白色基地部隊如其V作戰計畫成為聯邦軍ge轉敗為勝象徵,高達就成為自護士兵口中ge白色惡魔
2.高達ge研發及其中學習型電腦有助日後GM生產同駕駛員訓練
3.GM即使戰力稍比渣古強,但因為月神2號同賈布羅在戰爭得以保存ge關係,以量取勝,一架搞唔掂自護D新型MS/MA,就幾架海過嚟碾壓過去

自護自身資源不足亦日漸湧現,特別係賈布羅作戰失敗,損失慘重之後

1.渣古II係修修改改ge情況下由頭帶到落尾;格魯古古因為E Cap技術開發遲緩導致戰爭後期才出現,產量亦少,明顯投入開發ge資源不足,生產線缺乏資源轉換
2.自護ge MA特別係NT專用MA嘅出現係想拉高交換比,因為士兵不足,所以想用幾個士兵駕駛ge MA或者用盡一個NT士兵ge能力嚟交換對方大量MS,但汎用性低,改變唔到大局,反而一被擊落,就代表整個開發計畫失敗,資源白費(阿寶ge高達只係加磁力覆膜去配合返阿寶反應,NT-1亦只係配合NT反應力而唔係利用NT ge感應力)
3.士兵訓練完全彌補唔切損失,到戰爭末期,雙方其實都有好多未受足訓練ge平民甚至童兵參軍充當炮灰,聯邦軍 ge Side4同胞團(Thunderbolt),鐵球部隊同自護ge MP-02A(Igloo 默示錄0079 2)就係一例,但自護兵力不足到要以傷殘士兵去填補戰鬥力更突出呢個問題 (Thunderbolt ge 活死人師團)

以國力同結果計,自護係廢過聯邦,到戰爭中期surprise element無哂,聯邦企穩返陣腳,戰況就陷入膠著,高達只係戰局改變ge伏線,GM投入作戰,將自護驅逐出賈布羅之後先係反敗為勝ge導火線

但以人才應用嚟講,可能係自護勁過聯邦,最少淨計皇牌士兵ge擊墜量遠比聯邦高好多,真係用到好盡

其實聯邦同自護以二戰盟軍同軸心國借鏡

自護方面:
戴肯嘅新人類說,殖民地獨立論死後被薩比家挪用成宇宙殖民比地球人優越作為一年戰爭藉口,就同尼采ge超人論被納稅黨當成阿利安種族優越論一樣
基連薩比思想好比希特拉,亦係自護實際領導,發動閃電戰迅速令各殖民地被鎮壓,有如德國攻陷波蘭同法國,不列顛作戰好比軸心國係二戰中所犯各種屠殺罪行(殖民地毒氣屠殺=猶太集中營)
軍服同德軍軍服一樣
渣古II角色同4號戰車一樣,由開戰修修改改到終戰都活躍於大小戰場
大魔同格魯古古好似豹式虎式咁稀有同複雜
MA有如Wunderwaffe或者日本海軍ge超弩級戰艦,新人類武器好似V-2火箭
人少,資源少
皇牌擊墜量遠高於盟軍

聯邦:
政治取態保守
月神二號同賈布羅好似英國同美國咁係盟軍Powerhouse,亦久攻不下
軍服好英美
賈布羅作戰有如突出部之役咁戰局逆轉
GM=M4 Sherman或者T-34,打得贏4號但唔夠虎豹抽
人多資源多
皇牌擊墜量好低

算係前傳+重製
漫畫就中段插返馬沙由細到大既經歷,從而講返故事背景

有啲人就唔當係重製,當係平衡世界,因為好多原設定改左

中文代理仲好笑，出堆課長戰神機

加埋堆過街老鼠會趕客，送課長唔用既過氣戰神都救唔返大氣

遲d畫到無0野好畫既時候,可以話what if 平衝時空系列,
如果自護贏0左會點

我覺似remake同劇情補完

呢部指揮官型GM, 對家部格魯古古好似只係係普通型(冇角)
費事搵兩部機SPEC. 比較
其一因為太麻煩
其二係我唔覺得作者會咁得閒比較左2部機個SPEC. 先決定劃到邊部會嬴咁認真

如果有巴打得閒,可以幫手搵下SPEC.
以上有錯請指證

d裝備都好有德軍影子

大魔武器

德軍武器

渣古2改b

德軍 M35頭盔

不過唔知點解渣古機槍係取自USSR DP

仲有 渣古腳部火箭

德軍半履帶車rocket launcher

聽過完全重製

今日都有諗過 應該會有好多想像空間

大魔 DOOM
係德語 意指大教堂 威嚴

好配合大魔個霸氣樣

自護MS真係型到震 以前鍾意高達樣 而家不了

自護就好似Nokia
係MS嘅始祖
聯邦就好似samsung apple
雖然遲出現但出嘅機勁好多

0080之後機設突顯咗呢D模仿細節
記得網上有人講笑咁講,自護就係俾D納粹份子崇拜納粹主義而唔會俾人屌

自護連軍服都似納粹德軍啦

大家玩返基連之野望就知點邊一邊贏會有咩結局

水天之淚 裡面有自護篇主角揸勇士見到高達 俾寶少撚狗咁撚 唔係馬沙黎到 佢同佢隊友早就玩撚玩

首op真心無得頂

嗰隻快到仆街嘅雷射大炮究竟係邊個嚟

唔知 佢部機的編號唔係white base嘅 唔係凱佢地揸 但係都好顛

係輸在臭口全小隊, 唔係條o靚仔咁急功阿寶都坐唔到高達 應該唔會去參軍覺醒NT
講到尾都係臭口全管教得下屬唔夠好

唔係凱咩?

佢地係108, 109 號機

講起大魔個氣墊真係好正

臭口全

佢啲馬講到明要做第二個臭口全 點會聽指示

唔係俾阿姨搞內變然後打緊和都後退 會咁快輸?

奧干係聯邦架清。

咪又係輸咗，所以講到尾成個配套都唔夠聯邦黎

奧干係聯邦

貪心想整改變戰局既兵器
點知開太多條線反而拖累自己

唔係聯邦旗下但親宇宙殖民地咩

奧干同泰坦斯都係聯邦
泰坦斯係聯邦精英部隊
奧干就係反泰坦斯而成立既

有自護D人,聯邦準將布列克斯渣旗
佢死左就馬沙接手

唔係兩邊都有咩？ 基本上係恐怖分子
後期比馬沙坐正做最高領導人

奧干骨幹本身都係聯邦人
本身諗住推翻泰坦斯同腐敗高官
贏左場仗之後奧干骨幹上哂位做聯邦高官，又腐敗過

其實奧干同卡拉巴打完第1次新自護之後死既死，走既走啦
班生還又留喺聯邦既都跟左林友德搵食多

奧干本身係民間組織
30番地事件泰坦斯放石油氣毒死左幾百萬人
有唔少聯邦宇宙軍睇唔過眼加入奧干
而大將卑格斯本身係聯邦准將
就算成員有自護人
出面多數都會當奧干係另一支聯邦軍

歷史上嘅德國咪就係咁

留低嘅變哂做londo bell
有班唔想歸順聯邦嘅
學教導隊咁自己另起牌頭
成立新奧干晌黑歷史月面危機入面搞事

其實算唔算擁兵自重

跟住聯邦又怕londo bell變第二隊泰坦斯搞到差D就要接埋

聯邦由一年戰爭開始都已經係軍閥政治啦 無兵無話事權

unicorn成隊人比財團條八婆當係私兵咁舞
ep7林友德渣住隻旗艦踩場兜口兜面屌鳩條八婆睇到心都涼

搞下搞下聯邦去到V嗰陣得返個殼

如果木星帝國忍到V之後先發難
以木星既資源肯定統一太陽系

奧干本身就係商人主導，金主AE同羅商會話事，搭上布列克斯同馬沙組成奧干，一個做門面一個帶兵打仗，成個奧干基本靠馬沙指揮，所以點解搵到布拉度會當佢上賓，連旗艦都俾埋佢，因為佢地真係好缺人

格利普斯戰爭後馬沙失蹤，奧干冇左實質嘅軍事指揮，奧干吸收非泰坦斯派系嘅聯邦軍高層，所以ZZ入面捷度屌嗰班大人係後來先加入

Z係講聯邦內戰

一年戰爭同Z主角只係成場大戰的一角，ZZ 係成場大戰得主角(成班細路)打

GUNDAM sentinel唔係講咗格利普斯戰爭唔係話牽涉聯邦軍太多部隊？再加上之後新迪賽斯事件聯邦已經筋疲力盡。所以第一次新自護戰爭（ZZ)嘅主力變成班細路

其實自護同聯邦軍主要係參考70年代蘇聯同美軍，蘇系武器主要考慮量產(AK47),美系考慮先進，咸魚青菜各有所好，一年戰爭之前渣古屌打聯邦戰艦同戰機，之後聯邦痛定思痛，整件白色惡魔再爆件阿寶出嚟，再加埋自護內訌，聯邦先至有啲優勢。

因為自護比人既感覺係一班大血有肉打併既大叔,係理想主義者,0083入面為賈圖而死既男人情義,艦長救佢叫佢唔好做無謂死亡, GP02A突襲所羅門時放閃光彈話比人聽佢既出擊唔可以無聲無色......

到最後用夜鶯帶殘黨做死亡突擊斷後..........全部都係男人既熱血,好燃,所以多數上年紀既男性都係自護迷黎

佢地既成立亦係為左"獨立",同爭取自己既野, 遲下香港應該禁播0079呢套經典,有得睇好睇啦

想問下，GM開始量產係咪TV查布羅基地個段時間?
印象中好似比龜霸個幾條友潛入，裝晒炸彈，跟住幾木馬號小朋友發現。

奧干係聯邦又洗鬼偷走部MK-II

mk2好似係泰坦斯自己整 盡量唔用自護嗰邊既技術?

0079既自護好似幾乎完全冇你講個堆野

泰坦斯應該係架空左既聯邦.......果時0079艦長比人話泰坦同級都高你兩柴,打你係道理,好似黨衛軍咁款

奧干似係反泰坦斯既恐佈分子,由殖民地散兵組成,馬沙只係掛單

0079係無,唯一有係賴巴,睇埋前傳ORIGIN再拼湊返會覺得佢都係個有故事既角色黎, 我只係接返上面講下點解自己鍾意自護多過聯手邦.........無可否認0079自護既人都係寫得比較7 ,少爺仔戰死, 三連星似小醜

0083我覺得最接到0079既事
08小隊自護果個B3老虎大叔 ,到最後爆哂太空坦克死果時: 都係你輸左,小姐走到定咩.......跟住聯邦寫到好賤,用狙擊吉姆打平民穿梭機,又引爆吉姆核心去探路搵山洞,中期好似又係有班舊自護人話可以為阿公做返D野光榮戰死好開心.......

我覺得自護既人係好正 , 0080京寶凡個駕駛員真係好樣衰但部野好型

其實從戰略結果咁講星塵作戰都幾成功。一嚟打殘咗聯邦宇宙艦隊，二又摧毀咗北美糧倉，變相令聯邦對殖民星依賴增加。三令泰坦斯成立，埋下聯邦內戰伏線。

雖則套野係事後補完 但迪拉兹一枝艦隊就搞到聯邦衰足10年 睇返真係勁

rx78都係加左mc先勁過gm
原版rx78廢過gm

自護開發廢嘢係冇聯邦咁勁
dllm聯邦隻鐵球邊個發明
「鐵棺材」真心唔係浪得虛名

Mk2係用純聯邦技術，泰坦斯自主研發，冇野勁但係有最新活動骨架技術
奧干金主AE嘅Z計劃，卡喺骨架支撐唔到複雜變形，知道mk2喺綠色諾亞做測試，所以叫阿加瑪去搶
雖然成功搶晒3架返黎，但呢件事俾泰坦斯捉住AE痛腳，AE將本來要交俾奧干嘅馬拉賽俾左泰坦斯

其實一開始將地球聯邦全面驅逐出宇宙，實踐宇宙居民全面自治，咁應該好快就可以完場。但奈何基連野心太大，想一野滅左查布羅等地球聯邦全面收皮。所以發動不列癲作戰掉粒衛星落去，點知跌左落澳洲搞到要玩地面戰嚟去慢慢侵略。一攤長嚟打果下自護已經注定輸波。

自護係啲中層人員好撚真男人又有騎士精神咁，上層個班又屠殺（基連）又陣前逃亡又唔面對現實（死光頭 頭）

Btw揸老虎嘅都係真男人 除咗瀨巴同08小隊大叔仲有基連暗殺計劃個大叔

錯喇 不列顛作戰雖然係完全反人類，但戰略非常合理，因為基連同哈曼都深明車一粒殖民地去地球可以減少自己兵力損失去威脅聯邦逼使聯邦投降，就好似ww2美帝對日本用核武一樣（某程度上不列顛係remaster咗ww2廣島粒原子彈）

聯邦的MS是怪物嗎

自護個設計係抄納稅德國
聯邦就抄聯軍
點解自護輸你睇返納稅點解輸就得

太多系列,細過睇COCO漫畫荒野之迅雷又係大叔黎,最後渣格古魯魯,同埋有部陸上渣古戰艦MA好那型......小朋友果時唔識欣賞佢地只鍾意W既機設,大過反而鍾意自護大叔 係咪代表老了

最新果套thunderbolt都係好型重炮巨艦主義,聯邦個男主角反而仲似奸角, 好似blue destiny入面自護果個EXAM2痴線佬咁

自護其實好多黑科技

我好想買自護既軍旗布掛係屋企,但好似唔覺有得賣 ......好毒.......

psycho zaku

搶左MK-II都淨係開發到Fly Armor
直到嘉美尤得閒得濟將MKII副骨溝埋力奇副甲成件事先有突破

鐵球原本係工程機
一年戰爭爆發之後比聯邦徵用
雖然單機係廢
但係溝埋GM一齊打係好撚屈

08小隊斯羅單挑渣古 ,不過要ACE PILOT先得

08嗰度講明雙方停戰比穿梭機走
(入面係傷兵,仲有成隻菠蘿包棟晌度有得唔停 )
跟住係女主阿哥渣菠蘿包亂9咁開火聯邦先焗住還拖

AEUG係聯邦錯唔晒
AEUG最大粒個布雷克斯准將本身都係聯邦 但同時做左個反聯邦組織
同自護其實無乜關係 因為個陣哈曼已經集齊緊d殘黨起axis

咪玩啦
你講就係咩

好似又真係 ,果隻叫阿布撒勒斯 ,又係黑科技,但自護太多單兵英雄主義機 ,同埋佢阿哥都唔係好人,殺哂D科學家.......

最尾一幕愛娜大肚

用一隻腳換取中出女神

你唔比佢雪地個陣已經出左 beam saber溫泉浴

奧干係聯邦軍黎， 反泰坦斯唔係反聯邦

同埋馬沙果陣叫古華多羅， 係真係有聯邦軍軍藉架

加速度快過rx78
sensor範圍大過rx78
未加mc之前轉身慢rx78 0.1秒
坦白講rx78無你想像中勁gm咁多

唔止賴巴
仲有多茲爾
所羅門陷落前撤走老婆個女同所有人
之後揸住魔霸一挑幾十
魔霸臨爆之前仲行出黎用機槍射阿寶

另外其實少爺仔都唔算好柒，係天真啲，但係有heart既
仲有啲女，加曼條女，賴巴條女都係為條仔報仇向木馬號特攻戰死

ORIGIN將"強人"阿叔洗白到一個好高既境界,好似戰爭美學家咁

古華多羅 真人係MIA(好似)
馬沙(同埋2個手下, Z揸力奇戴亞斯) 冒充左佢混入聯邦等機會

年輕慧星的肖像 尾段有講

比啲數據嚟睇下啦
你話係就係咩
GM出名偷工減料

咁AEUG的確係叫反聯邦組織 Anti Earth United Government
因為當時係泰坦斯獨大 地球住民至上主義
同時主流聯邦軍都只承認泰坦斯係正規組織

rx78-2:

rgm79:

咁都唔信既話閣下只可以去買部模型自己睇說明書

GM=Gundam Mass Production
理論上除左唔係用月神鈦同唔係用學習型電腦
性能上唔差過高達

0079 GM果把鎗同高達差幾皮
GM為左降成本, 射得太遠D BEAM會散射左

第一張係高達
第二張係gm

馬力, 速度, 轉向, 仲有裝甲全部係高達強好多wo
高達可以硬食渣古機槍, GM得唔得?
高達支光槍嘅火力, GM支水槍做唔做到?

z後期都承認奧干係聯邦組織黎
前哨戰班老餅係反奧干，聯邦都逼住派部隊搞掂佢地，而唔係食花生算

高達個把係戰艦級beam 馬沙話
同GM個把spray gun差得遠

因為馬沙個演說比班聯邦大粒佬睇清楚晒
無佢無AEUG

初期整GM嗰陣冇預佢閹到咁慘
除左成本原型機RX78返唔切查布羅都係其中一個原因

1. 宇宙戰速度係睇加速度。最高速唔重要。

2. 光束噴槍除左射程之外無野輸比rx78支槍。

3. 轉向未加mc時大家係差唔多

你都識講後期
前期聯邦軍都係追住奧干打
好似拉娜同布蘭（俾阿寶撞落黎嗰個飛機頭）都係聯邦正規軍，泰坦斯都叫得郁佢地一齊追擊

高達輸0.1加速你講到差好多
GM輸0.1 轉向你就講到差唔多

射程差好遠就已經係有唔同
你咁講開槍又係殺人, 我用刀仔又係殺到人
除咗射程之外刀仔無野輸, 仲要唔怕無子彈

高達多130kw輸出你唔講
多接近200馬力你唔講

仲有數子上無show 到嘅電腦你又唔講
高達用貴價學習型電腦
GM用cheap 鳩電腦
電腦呢家野永遠係一分錢一分貨
會直接影響反應速度

你個龍門擺定未?
頂多都係GM無想像中咁廢
但點都唔會強過高達

咁奧干都係聯邦組織呢點冇錯喎
卡拉巴都係奧干分支，都支援奧干同打支援泰坦斯既聯邦軍，但入面既干部小林隼人同阿寶件衫都大大個聯邦徽章喺度
總括黎講，uc0087-0088 成年都係內戰，聯邦入面既奧干打泰坦斯（z），聯邦打聯邦教導團（s），哈曼新自護打古利明新自護（zz）

你知唔知學習型電腦係做乜嫁
學習型電腦係收集返寶少當年啲戰鬥資訊比後來既gm用嫁炸。同ms實際上戰力係無關係嫁

高達馬力高但把槍用ecap. 所以實際上馬力高同樣唔重要。等於你部電腦用隻勁牛。但你部機無咁大需求。隻牛係對你部機個性能提升無幫助

溝通唔到
當我輸囉
GM一定係勁過高達

奧干成員嚟自五湖四海
但係大將卑格斯官階仲係聯邦准將
用嘅又係聯邦軍備
所以大多數人都將奧干/卡拉巴等同聯邦咁睇

其實一部MS既出力係用黎打近戰，出力愈高部MS就愈大力，近戰就愈有利，最簡單既例子就係報喪唔用武器徒手拆左delta plus同積根，當然仲要計埋武器出力，機體推力同骨架強度，出力愈高部MS既步行速度都會提高，但對MS既飛行速度係唔會有影響，好多人對MS既核動力有誤解，無限動力只係包括MS既肢體動作，飛行速度同續航力同個核爐係無關係，所以你見MS飛到無油就要補給，除非你用米洛夫斯基飛行器個類同核爐直連既推進器就可以無限續航

早期出廠既吉姆用rx系列既不良品砌出黎架
裝甲都係用平野（高達用月神合金
支噴槍亦因爲集束太低反而要近戰先夠火力
當然性能上係高過渣古
高達就真係有保留

阻一阻你地嗌交
學習型電腦除左紀錄戰鬥data仲可以因應駕駛員習慣學習新戰鬥模式 減輕負擔
有用於攻擊/回避運動 唔使駕駛員每次輸入一樣操作

或者咁講啦
聯邦=國家政府
泰坦斯=政府設立既政黨，即係入得泰坦斯都係公務員
奧干/卡拉巴=政府入面既高官私自設立既政黨，入職唔使經政府所以唔係公務員都入得，但因為貢獻度高所以後面唔係審核都收編為公務員
咁講會唔會清晰啲

問題係呢樣野GM都做到。
本身學習型電腦啲資料就係放返入去gm簡化ms操作。

泰坦斯係聯邦軍入便一支軍隊，唔係政黨，而奧干係恐怖分子尼

佢用現實政府做例子啫
泰坦斯係黑警
奥干同卡拉巴係民間政黨
金主同老細係AE同月球班商家佬
又有高官同正常警察做後台
泰坦斯知道兩邊關係
明知奧干係恐怖組織都咬佢唔入
(卑格斯同馬沙仲有得晌議會彈出彈入 )
所以要晌議會做下樣
將權力比哂班黑警再暗殺卑格斯
然後直接打9奧干月球本部

邊個講Macross

泰坦斯有理由懷疑係自護殘黨就可以強制逮捕搜查，一反抗即場射殺，仲可以要求正規軍配合行動
佢地一直定義奧干同卡拉巴係自護殘黨，名正言順追殺
但落到地方政府同中立地區，佢地有各自執法權，所以卑格斯同馬沙可以入議會，卡拉巴明搶加魯達運輸機仲可以泊香港，月球唔配合，泰坦斯要用強攻佔領馮布朗同格拉那達

泰坦斯一直用搜捕殘黨擴大權力，但落唔到去地方執法，殖民星side除外，佢地冇自治權

冇記錯聯邦政府為咗大事化小

都將0087定性為內亂

其實聯邦係咪類似EU 咁，每個細國組成
而各國又有一定程度嘅自主？
以前以為聯邦係一個國家

睇ORIGIN聯邦係插哂各國國旗

月面危機講過地球聯邦總統只有權指揮宇宙軍

加速同轉向都唔識分就出黎鳩up

應該係似美國，行議會制，冇獨立軍事權（初期），地球上面嘅州同月球兩個都市自主性大啲，宇宙嘅SIDE直接由聯邦政府管所以harsh好多，亦係宇宙居民不滿嘅點
聯邦軍聽命議會，所以zz哈曼要狙擊達卡同都柏林，因為議會就喺嗰度，最後zz得捷度佢地打，係因為聯邦政府已經答應哈曼要求，讓渡side3俾新自護（嗰陣自護共和國仲喺度，即係由得共和國啲人死）
後來side同軍事要塞各自有駐留艦隊，軍閥各據山頭，F91時代side自己做埋MS

至於議會係點組成，點投票點選總統唔會知，任得日昇改，初代到Z到0083到UC越加越多野，中文圈特別大陸網站根本亂9咁吹

AEUG算係聯邦入面自由派或者同情殖民地嘅勢力,政治價值追求平等

睇到阿寶救馬茜一個打撚晒成個大隊既大魔就覺徥over左

Yes
但甚實個場無阿寶自護都嬴唔到
成堆gm係下面等緊

姆力沙下話

無阿寶既話自護隊水兵 馬沙赤鼻仲有部雙面蟹 其實都有機

其實最簡單
有D動作普通駕駛員可能一世都做唔到, 但係李阿寶就做到
所以優勢就係將阿寶動作寫入普通GM電腦 = 普通人都做到NT級動作

其實做到都要睇駕駛員反應速度 仲有機身耐g力程度

傑米特夫其實透過絲瑪得知0083星塵計畫
但好明顯想件事成真而鬥倒主持GP計畫嘅約翰·高雲
同時以鎮壓自護殘黨之名取得更多權力
而0083之後好顯然聯邦政府釋放好多權力俾Titans部隊,權力同地位超然過一般軍隊
Titans部隊做嘢,一般軍隊管唔到,甚至可以動員一般軍隊要佢做嘢(所以動用得到萊拉同科)
就好似SS同國防軍咁
而同SS一樣,Titan係向傑米特夫匯報,而唔係議會
話係傑米特夫私人軍隊亦不為過

奧干反而類似一堆反抗Titans或者同情殖民地嘅聯邦軍部隊,因為卑格斯關係企出嚟反對
而卑格斯亦有議員身份,所以某程度係議會政府對軍閥嘅對抗
但事實卑格斯亦可以算係一位軍閥,因為奧干係獨立於聯邦軍行動,奧干某程度係佢私人軍隊

聯邦正式內戰要到奧干搶奪高達Mk-II事件,泰坦斯先有足夠理由話奧干係自護殘黨,恐怖份子,可以打得
兩派開始互相拉攏其他勢力,例如木星船隊同Axis

所以Z係聯邦兩大軍閥內鬥演成內戰之後拉攏各方勢力而演變出嚟嘅大戰

可惜用左AMD CPU

如果睇Origin就完全唔係
雷比爾係引君入甕,將空降入侵ge部隊斷後跑再用GM包圍
安彥亦畫到GM係玩集團戰,一排排咁湧去打渣古

無錯 所以0083係一套銜接得好完美既所謂外傳
唯一敗筆係GP計劃完全被消滅無用係其他方面呢點有d牽強

講漏咗有幕係阿寶自願登上一部啱啱修理好ge GM,你認為咁樣ge後勤能力自護可以攻陷賈布羅?

睇返Origin漫畫阿寶駕駛完GM點評價先...

現實量產機性能一定比原型機好呢個大致上嚟講係一定
(美國二戰ge P-39可能係唯一殊例)

的確係,AE點都可能會係之後生產ge MS度加入GP計畫ge嘢

except日本
日本武器反而鐘意量產果時down grade

其實高達世界一直都係講部原型機用哂最頂級材料, 最新銳技術, 最先進嘅電腦 (78又好, zeta又好, nu都係, F91亦係)
砌咗部好勁嘅機出嚟收集數據同戰蹟之後就再將佢量產化
但往往量產化時就會遇上成功居高不下問題
結果量產機就會係性能大打折扣嘅機

其實美國係行總統制

你講既應該係美國中央同地方既分權機制-聯邦制

人型根本無成本效益

力奇勉強叫繼承左GP02技術嘅

仲有樣野唔明
鴿派開發GP02嗰時點解會比部機用核彈
比人篤爆又要驚到賴屎

其實真係唔明 明明南極條約只係戰時條約 打完仗自護公國仲要滅亡埋仲有乜好怕 光頭9up完聯邦搵個華春營出嚟話光頭神logic咪夠

唯一係怕佢用核彈攻擊地球城市/査布羅啫

係，我講得1999

UC世界裡面雖然好似出現過地球聯邦總統呢樣嘢
但行政決策都係議會決定，UC用埋首相呢個字
成個行政架構好模糊
甚至全部代表議員係咪都由人民投票選出來，冇講過
宇宙世紀一開始強迫多數人上太空，逼佢地做二等公民，呢件事本身就好法西斯，好難想像民主國家會允許做呢種事

成班死毒撚睇卡通片睇到上曬腦

啱呀 成班死毒撚

總統係月面危機出現過 但uc幾乎取代曬佢嘅設定 而點解上太空估計uc已經暗示咗其實拉普拉斯事件事件係導致聯邦擁有強權控制成個地球圈嘅自編自導事件

實際上後面個堆同rx78定位完全唔同。
rx78當時聯邦係無ms+被自護禁住黎打。設計初衷亦係用黎為之後量產GM鋪路。

但zeta系列同f91本來就有實驗性質。(zeta系列係試變型, f91係ms小型化等等)加上聯邦無乜潛在敵人(奧干同泰坦斯算係聯邦內戰)。自然慢慢試實驗機(所以先會特別高性能。因為係試新技術唔係一開始打算量產)。最後zeta系列都係無做到大規模量產。聯邦都係一路繼續用返積根

至於nu, 連原型機都唔算。純粹係阿寶自己找廠整專用機黎打馬沙。聯邦根本冇打算開發新機。

其實除左林友德穿櫃桶底諗唔到點先可以有錢開發nu

好睇,聯邦高官智力同港府一樣,知道被搶核彈反而搞觀艦禮,覺得可以嚇退敵人 ,神邏輯!

根本係想為左推高自護格硬拖低哂聯邦智商

之後G Gen出量產型nu
笨大改口nu有生產小量cost down同加強火力嘅量產型
Z計劃唔駛講，越補越多MS
其實咁都好，相比自護咁多牛鬼蛇神，大佢咁多聯邦真係少機

影射緊德軍 ， 戰敗左無得唔輸

都唔係.,......而係長久的掌權令佢地個個變成"劉鳴偉",無哂危機意識,不過自0079佢地應該知道打艦隊戰係無咩用,MS先係決勝負

但設定上量產nu都係得幾部比隆巴納班ace圍內用

zeta分支係多但基本上都係少量生產。就連最合符量產規格既靈格斯最後都冇大規模生產。

佢哋滿以為淨用戰艦就可以鎮壓得著殖民地獨立勢力同埋以為自護殘黨勢力太弱
畢竟戰艦航程同武器射程遠,當時聯邦軍隊嘅任務係一方面協助各Side重建,一方面防範自護殘黨,用船會方便啲
同埋一年戰爭死咗唔少支持MS開發嘅軍隊高層

另外班高層繼續係金平島搞閱艦式,係滿以為只係一部GP02A被人偷咗,靠外圍衛隊都可以攔截到,點知迪拉茲艦隊真係咁狂衝到入去,況且星塵計畫,到真正發生,成班聯邦除咗Albion知道皮毛同傑米特夫完全知情之外,都無人知

Z系集大成量產機一早讓位俾左里歇爾啦，雷比爾將軍號都編左成個里歇爾大隊

本身馬沙反擊設定MS反撲歸真，銜接呢個世代轉變靈格斯表現至咁廢，但啲人都係鍾意模型多啲嘢玩

之後到閃光凱薩衛，應該又會出後繼機

就係BWS失敗先用返密達斯+ZII嘅變形方案
同埋UC始終未有一隻用到WR形態嘅量產機,笨大未必寫到咁死嘅

錯喇 聯邦戰術非常合理本身就準備用大規模ms同光頭打消滅戰 睇啲對白就知 特別上將已經話'冇ms嘅艦隊有何用途 等我教下你'可以証明呢點 即係聯邦本身打算吸引光頭ms消滅 然後用艦隊消滅光頭本隊 加上卡多突擊途中已經有咁多防衛系統係到 話聯邦on9 不如話卡多太屈機

咁不如量產delta系列 rezel同jesta感覺都唔夠好抽
黎緊NT仲要打新安洲stein

咁不如量產delta系列 rezel同jesta感覺都唔夠好抽
黎緊NT仲要打新安洲stein[/quote]

其實架野係邊到黎

呢套漫畫當年好似係 CoCo睇過一兩話，印象好深刻
後來直到而家想完整睇晒佢搵極都搵唔返

不過本身新安洲其實係聯邦機黎 應該唔係敵對
UC度係帶袖搶返黎

UC計劃先行機係RX-0測試平台 AE交貨個陣俾肥沙搶咗兩架原石新安洲（懷疑AE私下交貨俾自護甚至聯邦有份參與）肥沙都係呢一役打沈咗兩隻巡洋艦同全部ms 所以叫做馬沙再來

詳情睇UC嘅戰後的戰爭

兩部搶晒
另一部俾人支解做零件
不呢D小事好易吹

睇0080小說譯者都講過0083
更能夠銜接0079同0087
反而0080係閉門做車

有咩理由中立地區有軍隊整MS
(雖然點保持到中立都有問題)
新人類專用機比普通人試機
無啦啦自護有條友發癲話佢話事
仲為左未知能力的一部ms炸人殖民衛星
悉尼一早冇咗啦(0083 都有提)

不過0080好好睇
首歌同人物都

條眼鏡佬已經迫到狗急跳牆
奪取/破壞NT1全部失敗
成隊ACE又死9哂
原本一隻高達已經搞到雞毛鴨血
仲要吹到係NT專用機
自護對呢樣野又驟忌
比佢出嚟仲得了(4同5號機出左街未 )
與其返去比老太婆掟出太空不如拎核彈炸佢老母仲有得搏

講起4號機就諗起佢爆炸陣亡

唔係喎，NT-1係一開場時個雪地基地造，只係運左去中立地點組裝同測試

中立地區比軍隊進駐 ，仲做兵器試驗

六號留左係地球，七號有無正式出場過？

咁就唔係你講嗰樣野
收埋部ms喺中立地區係劇情一部分黎
就係暗指中立殖民地好多都係親聯邦

PS 3隻Gundam戰記
故事係戰後

明明都打完杖，都計

最近睇緊origin 漫畫
其實成日話0079 係真實系，但去到中段阿寶都係超級系角色黎

跳落海三爬兩撥打爆ma
保護住馬茜單挑六部大魔

其實都係勁到離哂譜

係 自護已無可用之兵

如果你一早跟公王個劇本講和就唔使比solar ray射死

寶少實力:
0079>0093>0087

0079 個時寶少開槍用劍唔留手, 下下都直中駕駛倉

自護d 機既物料越黎越廢咁
前期都可以捱幾槍，中期六部dom hi 一下都爆

0079個期自護MS物料對beam weapon係沒咩防御力, 你睇返UC 04個集(即係打基地個集), D舊MS俾拜亞蘭custom 手部支beam水槍仔射都射得穿 而beam對同期隻水上Zee Zulu就打唔穿

應該係有冇反光束塗層的分別

呢個堅係真
係呢一刻有十架渣古係手
我諗真係可以稱霸

係打仗時期MS 技術發展會好快, 今日的一線MS, 聽日已經可以俾其他MS取代

RX78-2 係0079後期已經唔係最強 ;
Mk-II 係0087 中後期已經跟唔上 ;
Z 去到0088 已經係2線機體 ;

(唯一特例應該係GP03)

ms其實係太空戰鬥服嚟